<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.1">Jekyll</generator><link href="http://jacobosucari.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="http://jacobosucari.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es"/><updated>2023-01-14T21:13:01+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/feed.xml</id><subtitle>A simple, whitespace theme for academics. Based on [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design. </subtitle><entry><title type="html">En preparación: ‘El mite de l’absent. Homenatge a Walter Benjamin’</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/homenaje-a-benjamin-copy/" rel="alternate" type="text/html" title="En preparación: ‘El mite de l’absent. Homenatge a Walter Benjamin’"/><published>2022-12-31T15:59:00+00:00</published><updated>2022-12-31T15:59:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/homenaje-a-benjamin%20copy</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/homenaje-a-benjamin-copy/"><![CDATA[<blockquote> <p>Teaser 04 :39 minutes</p> </blockquote> <p>Una pel·lícula escrita i dirigida per Jacobo Sucari. En col·laboració amb “La Virreina, Centre de la imatge de Barcelona”, Ajuntament de Barcelona- ICUB (Institut de Cultura de Barcelona).</p> <p>(FOTO)</p> <h2 id="sinopsis">Sinopsis</h2> <p>Hi ha una ruta de senderisme entre Banyuls (França) i Port Bou (Espanya). Aquest és el camí que va prendre el filòsof Walter Benjamin mentre intentava escapar dels nazis. Avui, és un camí recorregut pels seus deixebles i admiradors. Aquest camí també parla dels exiliats d’ahir i d’avui, tots aquells anònims, estimats pel filòsof que van voler escriure una història per a aquells a qui la història oblida. Dones i homes que, a la nit, tenien por i fred com ell en aquest camí de muntanya, i que somiaven com ell d’una altra vida, d’un altre món.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="walter-benjamin"/><category term="documentales"/><summary type="html"><![CDATA[Una pel·lícula escrita i dirigida per Jacobo Sucari. En col·laboració amb “La Virreina, Centre de la imatge de Barcelona”, Ajuntament de Barcelona- ICUB (Institut de Cultura de Barcelona).]]></summary></entry><entry><title type="html">Los proyectos frustrados</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/los-proyectos-frustrados/" rel="alternate" type="text/html" title="Los proyectos frustrados"/><published>2022-12-31T15:59:00+00:00</published><updated>2022-12-31T15:59:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/los-proyectos-frustrados</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/los-proyectos-frustrados/"><![CDATA[<div class="container"> <div class="row"> <div class="col-sm"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 480px)" srcset="/assets/pdf/proyectos_frustrados-480.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 800px)" srcset="/assets/pdf/proyectos_frustrados-800.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 1400px)" srcset="/assets/pdf/proyectos_frustrados-1400.webp"/> <img src="/assets/pdf/proyectos_frustrados.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> <div class="col-sm"> El libro “Los proyectos frustrados” presenta cuatro historias que nos trasladan de Beit-El en Israel, a Bucarest vía Barcelona, cruza Buenos Aires, y nos devuelve a una Barcelona en el apogeo del turismo de masas. Cuatro relatos intensos en que documental y ficción se anudan y tejen historias que forman parte de la vida entendida como forma narrativa. </div> </div> </div> <p><strong>Ver el libro <a href="https://www.p21.es/libro/los-proyectos-frustrados/">en la web de la editorial</a></strong></p>]]></content><author><name></name></author><category term="publicaciones"/><category term="narrativa"/><summary type="html"><![CDATA[El libro “Los proyectos frustrados” presenta cuatro historias que nos trasladan de Beit-El en Israel, a Bucarest vía Barcelona, cruza Buenos Aires, y nos devuelve a una Barcelona en el apogeo del turismo de masas. Cuatro relatos intensos en que documental y ficción se anudan y tejen historias que forman parte de la vida entendida como forma narrativa.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tecnologías para el bien común</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-para-el-bien-comun/" rel="alternate" type="text/html" title="Tecnologías para el bien común"/><published>2022-12-31T15:59:00+00:00</published><updated>2022-12-31T15:59:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-para-el-bien-comun</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-para-el-bien-comun/"><![CDATA[<div class="container"> <div class="row"> <div class="col-sm"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 480px)" srcset="/assets/pdf/tecnologias_para_el_bien_comun-480.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 800px)" srcset="/assets/pdf/tecnologias_para_el_bien_comun-800.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 1400px)" srcset="/assets/pdf/tecnologias_para_el_bien_comun-1400.webp"/> <img src="/assets/pdf/tecnologias_para_el_bien_comun.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> <div class="col-sm"> Las tecnologías pueden ser nuestro veneno o nuestro pharmakon, es decir el antídoto que el veneno implantado en el tejido social de la producción, necesita. El trabajo en redes, el pensamiento colaborativo, la idea de un procomún en oposición a aquello privado y en manos de élites que defienden unos intereses que van en contra del sentido del común, se manifiesta como un polo de acción con una capacidad de subversión en todas las esferas de la convivencia que denota una praxis del cambio en acción. Ya no se trata de movimientos sociales para tejer utopías de futuro, sino modos de la convivencia presente capaces de variar el conjunto de la producción. *Tecnologías para el bien común. Del saber colectivo a la expansión comunitaria* sigue una línea de investigación vinculada a la arqueología mediática en la irrenunciable conexión entre tecnología y política. </div> </div> </div> <p><strong>Ver el libro <a href="https://www.p21.es/libro/tecnologias-para-el-bien-comun/">en la web de la editorial</a></strong></p>]]></content><author><name></name></author><category term="publicaciones"/><category term="narrativa"/><summary type="html"><![CDATA[Las tecnologías pueden ser nuestro veneno o nuestro pharmakon, es decir el antídoto que el veneno implantado en el tejido social de la producción, necesita. El trabajo en redes, el pensamiento colaborativo, la idea de un procomún en oposición a aquello privado y en manos de élites que defienden unos intereses que van en contra del sentido del común, se manifiesta como un polo de acción con una capacidad de subversión en todas las esferas de la convivencia que denota una praxis del cambio en acción. Ya no se trata de movimientos sociales para tejer utopías de futuro, sino modos de la convivencia presente capaces de variar el conjunto de la producción. “Tecnologías para el bien común. Del saber colectivo a la expansión comunitaria” sigue una línea de investigación vinculada a la arqueología mediática en la irrenunciable conexión entre tecnología y política.]]></summary></entry><entry><title type="html">Documental live projection: La ciudad transformada VJ</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/la-ciudad-transformada/" rel="alternate" type="text/html" title="Documental live projection: La ciudad transformada VJ"/><published>2022-12-09T17:39:00+00:00</published><updated>2022-12-09T17:39:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/la-ciudad-transformada</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/la-ciudad-transformada/"><![CDATA[<p>Title: The transformed city. VJ</p> <p>Live projection documentary by Jacobo Sucari.</p> <p>Proyección en directo de materiales de video y audio del documental “La ciudad transformada” a manera de Video Jockey experimental donde sonido e imagen configuran una nueva aproximación a la transformación del barrio fabril del Poblenou en la ciudad de Barcelona.</p> <blockquote> <p>Music by Joan Saura.</p> <p>Video &amp; direction: Jacobo Sucari</p> <p>Length: 15 minuts</p> <p>Year: 2006 – 2022</p> </blockquote>]]></content><author><name></name></author><category term="documentales"/><category term="poble-nou"/><summary type="html"><![CDATA[Proyección en directo de materiales de video y audio del documental “La ciudad transformada” a manera de Video Jockey experimental donde sonido e imagen configuran una nueva aproximación a la transformación del barrio fabril del Poblenou en la ciudad de Barcelona.]]></summary></entry><entry><title type="html">Israel on my mind</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/israel-on-my-mind/" rel="alternate" type="text/html" title="Israel on my mind"/><published>2022-11-04T17:39:00+00:00</published><updated>2022-11-04T17:39:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/israel-on-my-mind</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/israel-on-my-mind/"><![CDATA[<h2 id="imaginary-journeys-nº-3">Imaginary journeys nº 3.</h2> <h3 id="sinopsis">Sinopsis.</h3> <p>Israel on my mind is a film that explores the past, present and future of Israel. A territory at war for more than seventy years, and in the midst of a very complex local situation. Two Israeli citizens tell us about their anchorage in this land of burning intensity and harsh illumination.</p> <p>Israel on my mind is the third chapter of the “Imaginary Journeys”, a series of audiovisual anthropological investigations that move through territories that ask to be discovered through the language of their inhabitants: construction of a story between history, their social imaginaries and their speakers.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Technical sheet:

A film by Jacobo Sucari
Recording and editing by Jacobo Sucari
With the participation of Lance Hunter and Yoav Loch.
Lenght: 28:30 min.
Israel – Barcelona: 2018 – 2020.
@creative comun
</code></pre></div></div> <h2 id="viajes-imaginarios-nº-3">Viajes imaginarios nº 3.</h2> <h3 id="sinopsis-1">Sinopsis.</h3> <p><em>Israel on my mind</em> <del>es</del> una película que indaga sobre el pasado, el presente y el futuro de Israel. Un territorio sumido en guerra desde hace más de setenta años, y en medio de una coyuntura local muy compleja. Dos ciudadanos israelíes nos relatan su anclaje en esta tierra de ardiente intensidad e iluminaciones desbastadoras.</p> <p><em>Israel on my mind</em> es el tercer capítulo de los “Viajes imaginarios”, una serie de indagación antropológica de carácter audiovisual que se mueve por territorios que piden ser descubiertos a través del lenguaje de sus habitantes: construcción de un relato entre la historia, sus imaginarios sociales y sus hablantes.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Ficha técnica:
Una película de Jacobo Sucari.
Grabación y edición de Jacobo Sucari
Con la participación de Lance Hunter y Yoav Loch.
Duración: 28:30 min.
Israel - Barcelona: 2018 - 2020.
@creative comun
</code></pre></div></div>]]></content><author><name></name></author><category term="israel"/><category term="documentales"/><summary type="html"><![CDATA[Israel on my mind es una película que indaga sobre el pasado, el presente y el futuro de Israel. Un territorio sumido en guerra desde hace más de setenta años, y en medio de una coyuntura local muy compleja. Dos ciudadanos israelíes nos relatan su anclaje en esta tierra de ardiente intensidad e iluminaciones desbastadoras.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tecnologías para el bien común</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-del-bien-comun/" rel="alternate" type="text/html" title="Tecnologías para el bien común"/><published>2022-09-28T15:12:00+00:00</published><updated>2022-09-28T15:12:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-del-bien-comun</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/tecnologias-del-bien-comun/"><![CDATA[]]></content><author><name></name></author><category term="publicaciones"/><category term="formatting"/><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Documental: Lina Bo Bardi: del vidrio al barro</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/lina-bo-bardi/" rel="alternate" type="text/html" title="Documental: Lina Bo Bardi: del vidrio al barro"/><published>2022-08-28T21:01:00+00:00</published><updated>2022-08-28T21:01:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/lina-bo-bardi</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/lina-bo-bardi/"><![CDATA[<h3 id="sinopsis">Sinopsis.</h3> <p>Una joven arquitecta en Brasil, venida de la Italia de postguerra.</p> <p>Lina Bo Bardi formó parte de la modernidad, del desarrollismo a la brasilera que en el Sao Paulo de los años 50 imprimió un nuevo carácter a la arquitectura.</p> <p>Pero Lina fue mucho más lejos que este reflejo de la modernidad europea. La convivencia y estancia en los sitios donde desarrolló sus proyectos, la observación del territorio, las gentes y la cultura popular, el intercambio democrático del conocimiento –un diálogo entre iguales- le llevó a imprimir una mirada antropológica a su arquitectura.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>FICHA TÉCNICA:
Documental: Lina Bo Bardi, del vidrio al barro.
Duración: 43 minutos.
Dirección: Josep Maria Montaner y Jacobo Sucari.

Con la participación de los arquitectos: 
Renato Anelli, Paulo Mendes da Rocha, Paulo Bruna, Anna Ramos, Mara Sanchez Llorens.
 
Realización, cámara y guion: Jacobo Sucari
Texto y guion: Josep Mº Montaner
Música: Mestres Quadreny
Edición: Irina Warner, Jacobo Sucari.
Renders en 3D: Juan Luis Campoy.
Posproducción de Sonido: Lucca Rullo.
Cámaras en plató: German Regueira, Lucia Castro Álvarez, Èlia Fort. Gianluca Ritucci. Lucas Sucari.
Diseño cartel: Tito Inchaurralde
Producción: Asociación Multimedia de Acciones Culturales.
Con la Colaboración de: 
el Istituto Italiano di Cultura in Spagna; 
el COAC: Col·legi d’Arquitectes de Barcelona, Arquitectes. Cat; 
la Facultad de Belles Arts, Universitat de Barcelona, LabMedia del Departament de Imatge i Arts Visuals de Belles Arts;
el Instituto Lina Bo y Pietro Bardi, de Sao Paulo.
Año de producción: Barcelona, 2021-2022.
</code></pre></div></div> <h2 id="documentary-film-lina-bo-bardi-from-glass-to-mud">DOCUMENTARY FILM: LINA BO BARDI, FROM GLASS TO MUD.</h2> <h3 id="synopsis">Synopsis.</h3> <p>A young architect in Brazil, coming from post-war Italy. Lina Bo Bardi was part of modernity, of Brazilian-style developmentalism who in Sao Paulo in the 1950s imprinted a new character on architecture. But Lina went much further than this reflection of European modernity. The coexistence and and stay in the places where she developed her projects, the observation of the territory, the people and popular culture, the democratic exchange of knowledge -a dialogue between equals- led her to print an anthropological look at her architecture.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>TECHNICAL SPECIFICATION:

Documentary: Lina Bo Bardi, from glass to clay. 
Duration: 43 minutes. 
Direction: Josep Maria Montaner and Jacobo Sucari. 
With the participation of the architects: Renato Anelli, Paulo Mendes da Rocha, Paulo Bruna, Anna Ramos, Mara Sanchez Llorens. 
Director, camera and script: Jacobo Sucari 
Text and script: Josep Mº Montaner 
Music: Mestres Quadreny 
Edition: Irina Warner, Jacobo Sucari. 
3D renderings: Juan Luis Campoy. 
Sound Postproduction: Lucca Rullo. 
Cameras on set: German Regueira, Lucia Castro Álvarez, Èlia Fort. Gianluca Ritucci. Lucas Sucari. 
Poster design: Tito Inchaurralde 
Production: Multimedia Association of Cultural Actions. 
In collaboration with: the Italian Institute of Culture in Spain; the COAC: Col·legi d'Arquitectes de Barcelona, Arquitectes. cat; the Faculty of Fine Arts, University of Barcelona, LabMedia of the Department of Imaging and Visual Arts of Fine Arts; the Lina Bo and Pietro Bardi Institute, in São Paulo.
Year of production: Barcelona, 2021-2022.
</code></pre></div></div>]]></content><author><name></name></author><category term="documentales"/><category term="lina-bo-bardi"/><category term="arquitectura"/><summary type="html"><![CDATA[Una joven arquitecta en Brasil, venida de la Italia de postguerra]]></summary></entry><entry><title type="html">Documental: AKHA a la frontera</title><link href="http://jacobosucari.com/blog/2022/akha-en-la-frontera/" rel="alternate" type="text/html" title="Documental: AKHA a la frontera"/><published>2022-07-28T21:01:00+00:00</published><updated>2022-07-28T21:01:00+00:00</updated><id>http://jacobosucari.com/blog/2022/akha-en-la-frontera</id><content type="html" xml:base="http://jacobosucari.com/blog/2022/akha-en-la-frontera/"><![CDATA[<p>Un documental de J.M. Romero i Jacobo Sucari.</p> <h3 id="sinopsi">Sinopsi</h3> <p>“Akha a la frontera” és el testimoni de la desaparició d’una forma de vida ancestral, la vida de ritme natural i enganxada a la pell del planeta. La narració se centra a Ban Apha, un poble d’ètnia Akha de les muntanyes del Nord de Tailàndia, però denuncia una dinàmica universal.</p> <p>Per un interès personal, l’escriptor Josep M. Romero, resident a Chiang Mai (Tailàndia) i especialitzat en cultures orientals, visita regularment aquest poble des de fa anys. S’allotja amb la família Chermue, amb qui ha creat una bona amistat. Tot el poble el coneix, i existeix un respecte mutu. Amb els ulls del Josep M. Romero penetrem en el món dels Akha. Esmorzem amb la família, passegem pels carrers del poble, visitem a la vídua del Gran Mestre de la Tradició, caminem per la selva i rondem pel territori circumdant, coneixem els elefants dels Karen, escoltem les raons de l’abandó de la religió tradicional en favor del budisme, visitem l’església cristiana del poble veí, passem una tarda a la botiga del pople conversant amb unes senyores que representen el pes i el encant de la tradició, presenciem una dansa tradicional femenina al voltant del foc.</p> <p>Els Akha, con altres ètnies minoritàries del planeta, es troben ara en una frontera. D’una banda, la vella generació, que viu a la manera tradicional, gairebé igual que mil anys enrera, i que va camí de l’extinció per una qüestió d’edat. De l’altra, la jova generació, enganxada a l’internet i als desitjos globals, que perdrà les seves característiques culturals assimilada per les grans ètnies, religions i modes de vida.</p> <p>Amb un món controlat per poders centralitzats, pobles independents com els Akha ja no tenen espai on continuar la vida tradicional. D’aquí a pocs anys, els únics supervivents d’aquestes ètnies habitaran en reserves, al servei de turistes i antropòlegs.</p> <p>“Akha a la frontera” ens submergeix en el món moribund però intens dels Akha. Ens fa experimentar vívidament la riquesa i profunditat de la seva tradició. Una relació íntima amb la Natura, una quotidianeïtat de mesura humana, una percepció animista, un consistent llegat oral. Els Akha són guardians d’una civilització que és patrimoni universal, i que per tant també ens pertany a nosaltres. La sensació que cada cop es fa més dificil de mantenir un ritme de vida natural desencadena inevitablement preguntes sobre la pròpia vida i la societat en què vivim.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Fitxa tècnica:
Documental: AKHA a la frontera.
Un documental de J.M. Romero i Jacobo Sucari.
Durada: 49:25 min.
Llengua original: Català – Thai, subtitulat al català.
Any de producció: 2018 – 2019.

Guió: J.M. Romero, Jacobo Sucari.
Realització: Jacobo Sucari
Mùsiques originals dels Akha: Library Athu Pochear, Akha University Thailand.
Càmeres: Lucas Sucari, Jacobo Sucari.
So directe: Wanlop Thersakul.
Producció executiva: Jacobo Sucari i l'equip de producció de La Trinxera Sccl.
Transport: Adirek Petras
Postproducciò: La Trinxera SCCL
Edició: Jacobo Sucari
Mescles i tractament de so:  Lucca Rullo
Grafisme i tractament de color: Lucas Sucari

Fonts i assessors en cultura Akha: Jim Goodman, Black Eagle Flights, CPA Media,
Andrew Forbes, David Henley, Athu Pochear, Xavier Tió, Jordi Pla, Matthew McDaniel, 
Akha Ama Coffee, Akha Heritage Foundation.
</code></pre></div></div>]]></content><author><name></name></author><category term="documentales"/><category term="tailandia"/><summary type="html"><![CDATA['Akha a la frontera' és el testimoni de la desaparició d'una forma de vida ancestral, la vida de ritme natural i enganxada a la pell del planeta.]]></summary></entry></feed>